[709維權律師]大陸嘅極權司法真係好恐怖

哩件事完完全全睇到香港嘅影子
廿三條下
「尋釁滋事罪」
「煽動顛覆國家政權罪」
「危險國家安全」

大陸真係好誇張,咩都可以話你顛覆國家
就算話覺得你曾經諗過一個念頭,哩個念頭就係顛覆,咁你就罪名成立，同宜家啲5毛藍絲話你港獨一樣

個邏輯就好似你諗過/想買六合彩,所以你成功買左樓；
而唔係你買六合彩 而且中頭獎 所以有能力買樓 從而置業。

1. 709是什麼事？
「709大抓捕」是由2015年7月9日起，全國不同地區維權律師、律師助理、維權人士、家屬等，突遭公安局帶走。
截至2016年5月27日，受影響人士多達319人，涉及25個省份。

2 . 709的觸發點？
2015年5月，曾多次上訪的徐純合，在黑龍江慶安火車站候車室與民警糾纏，被警察李樂斌開槍擊斃。20多名前往聲援的公民和提供法律援助的維權律師，先後被警方拘留。維權律師發表有史以來規模最大的聯署聲明，並獲得660 名律師簽名支持。
另一邊廂，四名律師在江西高院前，抗議法院剝奪「樂平冤案」律師的閱卷權，參與抗議行動的維權人士吳淦（屠夫），涉嫌「尋釁滋事罪」和「煽動顛覆國家政權罪」刑事拘留。

3 . 為何針對律師？
2003年「孫志剛案」，大學生孫志剛被公安指為三無人員，違反《流浪乞討人員收容遣送辦法》，關押期間孫被打死。三位法學博士滕彪、許志永及俞江聯署要求全國人大常委會，審查《遣送辦法》的合憲性。後來《遣送辦法》被廢除，孫案相關人士受查。
「孫志剛案」後，一批有知識、有理念的律師逐漸冒起，建立了一個網絡，陸續有不少維權案，包括：太石村案、山東計生案、三聚氰胺奶粉案。維權律師也開始提出一些社會議題，例如：酷刑、死刑等，令當權者注視他們的活動。
有維權律師是自己使命感驅使；也有些人從事商業案件時，接觸到低下階層，選擇站在弱勢一方。

4 . 709後有什麼進展？
逾200人已獲釋，但他們仍然會被強制約談、傳喚；39人限制出境；24已批准逮捕；13人取保候審及1人軟禁。

5. 被拘留者受到什麼對待？
法例上，他們可以聘請律師、跟家人見面。但官方可稱為免影響調查，不准事主與家人見面。另外，中國維權律師關注組也發現，有部份事主「被換律師」，即是官方代表聲稱事主想換代表律師，然後換上其他律師。但不讓原本的代表律師接觸事主。甚至有人向事主家屬稱，新換的律師可以爭取更好的條件。
事主被拘留期間，又被安排拍攝片段稱承認犯罪。警方也會拍攝事主親人的視頻，勸事主合作。陳潔文批評，此舉製造媒體進行未審先判，而只有法庭才能決定事主是否犯罪。若然要事主自招，是否反映檢控證據不足呢。

6. 709事件，與香港何干？
要知香港的事，例如：銅鑼灣書店，先要了解中國的事件，才知道它的處理手法。作為香港人，更要捍衛香港的法律制度。

【維權律師大搜捕】5團體遊行至中聯辦 促內地釋放維權者

【維權律師大搜捕】逾300人仍活在恐懼中 至今1年未審訊

北京政法大學教授畢業致辭撐維權律師： 你在戰鬥，母校注目

烏坎領袖被帶走後首發微博 林祖鑾：維權之路，跪着也要走完

709維權律師大搜捕維權銅鑼灣書店

中國律師大抓捕， 「709」事件重演？
2020年 1月 7日
張忠順的女兒1月3日在Twitter上發帖稱，公安在搜查其父母住所時，說找到了245發子彈。「我媽告訴我這根本不是我家的東西，這是天大的栽贓，」她寫道。

擔憂「709」酷刑重演
今年53歲的丁家喜曾是航空工程師，後來轉任律師，曾與許志永等人髮起「新公民運動」。他於2013年4月因參與要求官員公示財產和移民工人子女教育平權，被刑事拘留，後來法院以「聚眾擾亂公共秩序罪」定罪，判刑三年半。
其妻羅勝春說，自己「非常擔憂」丈夫這次的處境。因為對比2013年，丁家喜被捕後，家屬允許聘請律師，獲知開庭日期，並允許會見。但這次，距離丁家喜被帶走已過去10天之久，得知消息甚少，她對此「特別難以接受，難以理解」。
「我希望整個程序公開、透明。不許施加酷刑、不許刑訊逼供、不許灌藥、不許栽贓誣陷，不許讓對『709』所做的惡劣事情重演」，羅勝春說。她強調，丁家喜溫和、理性，不會做任何違法事情。
根據在美國的非政府團體人權捍衛者 （Chinese Human Rights Defenders）記錄，未參加「廈門會議」的人也被傳訊，據分析，他們曾在其他場合與參加者聚會過。

許志永是「公盟」和「新公民運動」主要創始人，是推動中國公民運動的領軍人，倡導非暴力運動。他於2014年以「聚眾擾亂公共場所秩序罪」被判4年刑期，出獄後基本被全天候監控。
許志永說，這次大範圍抓捕不是偶然，而是蓄謀已久的。他說，「過去七年來，幾乎所有獨立存在的社會組織、群體都被打壓，公民群體一直承受著壓力。因為他們（當局）希望每個中國人都做臣民，而我們執著地想喚醒國民，做一名公民。」
他稱所謂的「廈門會議」是「公民群體的一次線下見面」，聚會者討論時政和中國未來，分享推動公民社會建設的經驗。
「可你很難以想象，在專制的中國，這居然成為我們的罪狀」，許志永說。
許志永說，出獄後多半時間在寫一本書，描繪心中美好中國的道路，並繼續推動公民運動。他說，「過去七年以來，中國的人權、法治狀況大幅倒退。公民社會言論自由、網絡自由空間被大幅壓縮。與此同時，嚴格的社會管控正導致經濟萎縮，維穩體制正在不斷耗竭國家財富。我們非常擔心中國的經濟、民生，我們將要結束30多年的繁榮增長，進入衰退、滯漲，貧困。」
對於被捕人士將面臨的境況，許志永說，「監視居住」其實就是單獨關押，通常意味著刑訊逼供，很多「709」律師都經歷過。他擔心被抓捕的人正在遭受殘酷的刑訊逼供，呼籲國際社會廣泛關注。
許志永說自己一旦被抓捕，可能面臨殘酷的刑訊逼供及漫長的刑期。
不過他說，「我們沒有做錯任何事情，我們只是忠於良心，可是我們要為這個國家付出代價。有時候我在想：需要多少人、付出多少代價，才能換來中國憲政文明？愛中國，所以努力要讓她更美好，如果上天要我為這個國家奉獻出一切，我相信天命——我願意。」

香港而家都係

1. 709是什麼事？
「709大抓捕」是由2015年7月9日起，全國不同地區維權律師、律師助理、維權人士、家屬等，突遭公安局帶走。
截至2016年5月27日，受影響人士多達319人，涉及25個省份。

大陸特登將rule by law(法制)同rule of law(法治)混淆,中文都係譯做法治但實際上係講緊法制

區別係法制當法律係一種統治工具,要求平民守法但政府唔洗守(因為法律非神聖不可侵犯,如果自己犯咗法就改到佢冇犯)

審判都係先有想判嘅人,決定佢要坐幾多年,之後再搵個符合嘅罪名做佢,同香港人普遍理解嘅法治完全唔同